var NOMENCLATURE_CIS_DICT = {
    "COP": {
        "fullname": "Achats", 
        "description": "commande publique, achats durables"
    }, 
    "PAR": {
        "fullname": "Participation", 
        "description": "d\u00e9marches participatives, mobilisation locale, participation usagers"
    }, 
    "COR": {
        "fullname": "Commerce", 
        "description": "commerce \u00e9quitable"
    }, 
    "CLI": {
        "fullname": "Climat", 
        "description": "risques naturels"
    }, 
    "FOR": {
        "fullname": "Formation", 
        "description": "apprentissage, enseignement"
    }, 
    "JEU": {
        "fullname": "Jeunesse", 
        "description": "enfance"
    }, 
    "EVA": {
        "fullname": "Evaluation", 
        "description": ""
    }, 
    "HAB": {
        "fullname": "Habitat", 
        "description": "logement, \u00e9co-construction, travaux publics, r\u00e9novation"
    }, 
    "LOI": {
        "fullname": "Loisirs", 
        "description": "vacances"
    }, 
    "URB": {
        "fullname": "Urbanisme", 
        "description": ""
    }, 
    "SEN": {
        "fullname": "Seniors", 
        "description": "interg\u00e9n\u00e9rationnel"
    }, 
    "SPO": {
        "fullname": "Sports", 
        "description": ""
    }, 
    "TOU": {
        "fullname": "Tourisme", 
        "description": ""
    }, 
    "AUT": {
        "fullname": "Autres", 
        "description": "soci\u00e9t\u00e9 civile, Europe, observation, \u00e9quipements publics"
    }, 
    "DRO": {
        "fullname": "Droits", 
        "description": "justice, acc\u00e8s aux droits, lutte contre discriminations, harc\u00e8lement, s\u00e9curit\u00e9, protection, \u00e9galit\u00e9 homme femmes, non recours"
    }, 
    "CIT": {
        "fullname": "Citoyennet\u00e9", 
        "description": "citoyennet\u00e9, engagement, mobilisation citoyenne"
    }, 
    "GOU": {
        "fullname": "Gouvernance", 
        "description": "organisation, \u00e9lus, RH, RSE"
    }, 
    "COH": {
        "fullname": "energie", 
        "description": "solidarit\u00e9s, lien social, vivre ensemble, autonomie, isolement"
    }, 
    "CUL": {
        "fullname": "Culture", 
        "description": "arts, patrimoine"
    }, 
    "COM": {
        "fullname": "Communication", 
        "description": ""
    }, 
    "AGR": {
        "fullname": "Agriculture", 
        "description": "alimentation, foret"
    }, 
    "MED": {
        "fullname": "M\u00e9diation", 
        "description": ""
    }, 
    "ENE": {
        "fullname": "Energie", 
        "description": ""
    }, 
    "BIO": {
        "fullname": "Biodiversit\u00e9", 
        "description": "environnement, espaces verts"
    }, 
    "DEC": {
        "fullname": "D\u00e9chets", 
        "description": "recyclage, \u00e9conomie circulaire"
    }, 
    "REC": {
        "fullname": "Recherche ", 
        "description": ""
    }, 
    "HAN": {
        "fullname": "Handicap", 
        "description": ""
    }, 
    "MEC": {
        "fullname": "M\u00e9c\u00e9nat", 
        "description": "m\u00e9c\u00e9nat, m\u00e9c\u00e9nat d'entreprises"
    }, 
    "ECO": {
        "fullname": "Economie", 
        "description": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique, ESS, entreprenariat, monnaie locale, assurance, auto-production "
    }, 
    "FIN": {
        "fullname": "Finances", 
        "description": "finance solidaire, micro cr\u00e9dit, financements europ\u00e9ens"
    }, 
    "AME": {
        "fullname": "Am\u00e9nagement", 
        "description": "espaces publics, gestion de l'espace"
    }, 
    "SAN": {
        "fullname": "Sant\u00e9", 
        "description": ""
    }, 
    "INS": {
        "fullname": "Insertion", 
        "description": "insertion professionnelle"
    }, 
    "COO": {
        "fullname": "Coop\u00e9ration", 
        "description": "coop\u00e9ration, partenariats, r\u00e9seaux"
    }, 
    "NUM": {
        "fullname": "Num\u00e9rique", 
        "description": ""
    }, 
    "SER": {
        "fullname": "Services", 
        "description": "services \u00e0 la population, accueil de jour, accompagnement, animation"
    }, 
    "EDU": {
        "fullname": "Education", 
        "description": "orientation, mobilit\u00e9 internationale, enseignement sup\u00e9rieur, \u00e9ducation populaire"
    }, 
    "MOB": {
        "fullname": "Mobilit\u00e9", 
        "description": "permis de conduire, transports"
    }, 
    "EAU": {
        "fullname": "Eau", 
        "description": ""
    }, 
    "EMP": {
        "fullname": "Emploi", 
        "description": "groupement employeurs"
    }
}