var NORMALIZATION_TAGS_SOURCES_CIS_DICT = {
    "HAN": [
        "Autonomie", 
        "Handicap", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "personnes handicap\u00e9es"
    ], 
    "COP": [
        "Achats durables", 
        "\u00a0Finances - Commande publique"
    ], 
    "PAR": [
        "D\u00e9marches participatives", 
        "D\u00e9mocratie", 
        "D\u00e9mocratie directe", 
        "D\u00e9mocratie liquide", 
        "D\u00e9mocratie ouverte (OpenGov)", 
        "D\u00e9mocratie participative", 
        "Elections europ\u00e9ennes", 
        "Gouvernance collective", 
        "Habitat participatif", 
        "Journalisme participatif", 
        "Mobilisation locale & Coop\u00e9rations innovantes ", 
        "Sciences citoyennes et technologies participatives", 
        "Sensibilisation exp\u00e9rimentation et animation socio-culturelle", 
        "Urbanisme participatif", 
        "Vie des territoires", 
        "d\u00e9mocratie locale", 
        "participation des usagers"
    ], 
    "COR": [
        "Commerce \u00e9quitable"
    ], 
    "EVA": [
        "Evaluation", 
        "Evaluation de l'impact social", 
        "\u00e9tude / diagnostic / \u00e9valuation", 
        "\u00e9valuation"
    ], 
    "LOI": [
        "Art, culture, loisirs et sports", 
        "acc\u00e8s aux loisirs", 
        "vacances", 
        "\u00a0Culture - Sports - Loisirs"
    ], 
    "TOU": [
        "Administration et management, tourisme et location", 
        "Agriculture tourisme et am\u00e9nagement du territoire", 
        "Culture et tourisme", 
        "Eco-tourisme", 
        "Ecotourisme", 
        "Restauration, h\u00f4tellerie, catering", 
        "Tourisme", 
        "Tourisme solidaire", 
        "Tourisme \u00e9quitable", 
        "\u00a0D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Tourisme"
    ], 
    "EMP": [
        "Accompagnement vers l\u2019emploi coaching tri textile", 
        "Acc\u00e8s \u00e0 l'emploi", 
        "Activit\u00e9s professionnelles, scientifiques et techniques", 
        "Alternance", 
        "Bonheur au travail", 
        "Coworking", 
        "Emploi", 
        "Emploi ", 
        "Emploi  ", 
        "Emploi & Citoyennet\u00e9", 
        "Emploi & Lien social", 
        "Emploi et inclusion sociale", 
        "Emploi et march\u00e9 de l'emploi", 
        "Emploi insertion", 
        "Employabilit\u00e9", 
        "Groupement d'employeurs", 
        "Inclusion sociale", 
        "Revenu contractualis\u00e9 d\u2019autonomie", 
        "Soutien recherche d'emploi", 
        "Soutien \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise", 
        "Travail collaboratif", 
        "coworking", 
        "emploi", 
        "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", 
        "insertion par l\u2019emploi", 
        "\u00a0Emploi - Formation"
    ], 
    "DRO": [
        "ASE - PJJ - Justice  ", 
        "Besoins essentiels", 
        "Droit ouvert (Open Law)", 
        "Egalit\u00e9 femmes-hommes", 
        "F\u00e9minisme", 
        "In\u00e9galit\u00e9s sociales et territoire", 
        "Juridique", 
        "Lutte contre le harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole", 
        "Lutte contre les discriminations  ", 
        "S\u00e9curit\u00e9, police", 
        "Vivre ensemble", 
        "aide juridique", 
        "lutte contre le non-recours", 
        "mesure de protection", 
        "p\u00f4les d\u2019accueil en r\u00e9seau pour l\u2019acc\u00e8s aux droits sociaux  (PARADS)", 
        "\u00c9galit\u00e9 femmes hommes", 
        "\u00c9laboration et mise en \u0153uvre des droits et des r\u00e8gles"
    ], 
    "CIT": [
        "Actions citoyennes", 
        "Art citoyen", 
        "Budget participatif", 
        "Citoyennet\u00e9", 
        "Collectif citoyen & mise en r\u00e9seau", 
        "Consommaction", 
        "Consommation collaborative", 
        "Consommation responsable", 
        "D\u00e9mocratie et citoyennet\u00e9", 
        "Elections europ\u00e9ennes", 
        "Emploi & Citoyennet\u00e9", 
        "Engagement", 
        "Engagement des jeunes", 
        "Engagements", 
        "Initiatives", 
        "Mobilisation citoyenne", 
        "Modes de vie", 
        "Politiques publiques", 
        "Sciences citoyennes et technologies participatives", 
        "Soci\u00e9t\u00e9 civile", 
        "\u00a0Citoyennet\u00e9 - Associations - Jeunesse"
    ], 
    "COH": [
        "Accessibilit\u00e9", 
        "Accueil et services \u00e0 la population et aux entreprises", 
        "Action sanitaire et sociale", 
        "Activit\u00e9s sociales, R\u00e9parations, Bien-\u00eatre", 
        "Administration publique et s\u00e9curit\u00e9 sociale", 
        "Alimentation solidaire", 
        "Autonomie", 
        "CHRS", 
        "CLIC", 
        "Commerce \u00e9quitable (distribution de produits)", 
        "D\u00e9veloppement durable", 
        "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", 
        "Economie locale, actions sociales", 
        "Economie sociale", 
        "Economie sociale et solidaire", 
        "Education populaire", 
        "Emploi & Lien social", 
        "Emploi et inclusion sociale", 
        "Enfance / Famille", 
        "Finance solidaire", 
        "Finance \u00e9quitable", 
        "Habitat social", 
        "Inclusion sociale", 
        "Insertion", 
        "In\u00e9galit\u00e9s sociales et territoire", 
        "Lien social", 
        "Lien social dans les quartiers", 
        "M\u00e9diation sociale", 
        "Num\u00e9rique et inclusion sociale", 
        "Quartiers prioritaires", 
        "Quartiers prioritaires et lien social", 
        "REAAP", 
        "R\u00e9novation et location de logements sociaux", 
        "Sant\u00e9", 
        "Sant\u00e9 et action sociale", 
        "Services sociaux et sant\u00e9", 
        "Social", 
        "Social - Sant\u00e9", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "TERRITOIRES DURABLES", 
        "Transition sociale", 
        "Urgence & D\u00e9veloppement", 
        "Vie des territoires", 
        "Vie sociale", 
        "Vivre ensemble", 
        "accompagnement social au logement", 
        "acc\u00e8s aux loisirs", 
        "acc\u00e8s aux soins", 
        "acc\u00e8s aux transports", 
        "acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", 
        "activit\u00e9 de pr\u00e9vention", 
        "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", 
        "am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", 
        "analyse des besoins sociaux", 
        "coh\u00e9sion sociale", 
        "conflits sociaux et luttes sociales dans un territoire", 
        "coordination des aides", 
        "cr\u00e8ches", 
        "d\u00e9pendance", 
        "d\u00e9veloppement durable", 
        "famille", 
        "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", 
        "halte-garderie", 
        "isolement", 
        "logement social", 
        "lutte contre les exclusions", 
        "maltraitance", 
        "observation des territoires et des publics", 
        "plate-forme de services", 
        "politique de la ville", 
        "relais assistantes maternelles", 
        "restauration de l\u2019image de soi", 
        "semaine bleue", 
        "services aux familles", 
        "solidarit\u00e9s", 
        "structure d\u2019accueil de la petite enfance", 
        "urgence sociale", 
        "utilit\u00e9 sociale", 
        "veille sociale", 
        "\u00a0Citoyennet\u00e9 - Associations - Jeunesse", 
        "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"
    ], 
    "DEC": [
        "Alimentation durable", 
        "Autres", 
        "Collecte tri r\u00e9paration vente d\u2019occasion", 
        "Compost", 
        "D\u00e9chets", 
        "Ecologie", 
        "Economie circulaire", 
        "Empreinte \u00e9cologique des territoires", 
        "Environnement et d\u00e9chets", 
        "Environnement, ressources, d\u00e9chets", 
        "Epicerie vrac", 
        "Gestion des d\u00e9chets", 
        "Gestion des ressources naturelles", 
        "Lutte contre le gaspillage alimentaire", 
        "Recyclage", 
        "Recyclage des encombrants", 
        "Recyclage, traitement des d\u00e9chets, cycle de l'eau et la restauration \u00e9cologique", 
        "Repair Caf\u00e9", 
        "R\u00e9cup", 
        "R\u00e9paration et recyclage de v\u00e9los", 
        "Technologie innovante revalorisation de produits invendables ou invendus", 
        "Z\u00e9ro d\u00e9chet", 
        "ressources naturelles, capital naturel et territoire", 
        "\u00e9conomie circulaire"
    ], 
    "COM": [
        "Acteurs de la culture, de la connaissance et de l'information", 
        "Boulangerie artisanale", 
        "Caf\u00e9 associatif", 
        "Commerce", 
        "Commerce et distribution", 
        "Commerce multiservice", 
        "Commerce \u00e9quitable", 
        "Commerce \u00e9quitable (distribution de produits)", 
        "Commercialisation de produits agricoles en circuits courts", 
        "Communication / Presse", 
        "Information, communication et technologies", 
        "Journalisme constructif", 
        "Journalisme participatif", 
        "Medialab", 
        "R\u00e9seaux sociaux", 
        "Structures commerciales", 
        "TIC", 
        "TIC, t\u00e9l\u00e9communications et services postaux", 
        "communication", 
        "flux d'information (\u00e9changes avec l'ext\u00e9rieur)", 
        "flux d\u2019information et r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication (circulation interne et \u00e9changes avec l\u2019ext\u00e9rieur)", 
        "technologies de l\u2019information et de la communication", 
        "\u00a0Num\u00e9rique - Communication"
    ], 
    "AGR": [
        "ALIMENTATION DURABLE", 
        "AMAP", 
        "Affaires maritimes, p\u00eache, aquaculture", 
        "Agriculture", 
        "Agriculture ", 
        "Agriculture biologique", 
        "Agriculture et environnement", 
        "Agriculture et production agricole", 
        "Agriculture et p\u00eache", 
        "Agriculture tourisme et am\u00e9nagement du territoire", 
        "Agriculture urbaine", 
        "Agro-alimentaire", 
        "Agro\u00e9cologie", 
        "Agro\u00e9cologie et permaculture", 
        "Alimentation", 
        "Alimentation durable", 
        "Alimentation solidaire", 
        "Besoins essentiels", 
        "Biodynamie", 
        "Boulangerie", 
        "Boulangerie artisanale", 
        "Circuits courts", 
        "D\u00e9veloppement rural", 
        "Espace agricole", 
        "Fili\u00e8re brassicole (agriculture)", 
        "For\u00eat", 
        "Freegan", 
        "Jardinage / Bricolage", 
        "Jardins partag\u00e9s", 
        "Lutte contre le gaspillage alimentaire", 
        "L\u00e9gumes bio", 
        "Mara\u00eechage scierie \u00e9co-construction", 
        "Permaculture", 
        "Produits bio", 
        "Produits locaux", 
        "Restauration", 
        "Restauration collective", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "Sylviculture", 
        "Veganisme", 
        "V\u00e9g\u00e9talisme", 
        "V\u00e9g\u00e9tarisme", 
        "aide alimentaire", 
        "alimentation durable", 
        "repas et restauration", 
        "\u00e9ducation nutritionnelle"
    ], 
    "COO": [
        "(Biens) communs", 
        "Articulation des \u00e9chelles de gouvernance", 
        "Associatif / Humanitaire", 
        "Co-cr\u00e9ation", 
        "Co-production", 
        "Collectif citoyen & mise en r\u00e9seau", 
        "CommonsTous2017", 
        "Communaut\u00e9 d'internautes", 
        "Communaux collaboratifs", 
        "Communs", 
        "Consommation collaborative", 
        "Consommation responsable", 
        "Coop\u00e9ration", 
        "Coop\u00e9ration, recherche et innovation", 
        "Coop\u00e9rative", 
        "Coordination des acteurs", 
        "Diplomatie internationale et Coop\u00e9ration", 
        "Echange", 
        "Economie collaborative", 
        "Economie contributive", 
        "Economie de partage", 
        "Entraide", 
        "Espace collaboratif", 
        "Fab Lab", 
        "Habitat partag\u00e9", 
        "PTCE", 
        "Partage", 
        "Partenariats associations entreprises", 
        "Peer-to-peer (pair \u00e0 pair)", 
        "Plateforme f\u00e9d\u00e9ratrice d'entreprises", 
        "Relations du territoire avec l'ext\u00e9rieur", 
        "Relations entre territoires: interd\u00e9pendance, d\u00e9pendance, concurrence", 
        "R\u00e9seaux", 
        "Scic", 
        "Syst\u00e8me d'\u00e9change local", 
        "Travail collaboratif", 
        "Troc", 
        "Vie des territoires", 
        "Wiki", 
        "coop\u00e9ration", 
        "d\u00e9mocratie locale", 
        "lieux partag\u00e9s", 
        "\u00c9changes ville & campagne"
    ], 
    "ENE": [
        "Energie", 
        "Energie solaire", 
        "Energies", 
        "Energies renouvelables", 
        "En\u00e9rgie", 
        "Production et distribution de l'\u00e9nergie", 
        "Protection de l'environnement", 
        "Transition \u00e9cologique", 
        "Transition \u00e9nerg\u00e9tique", 
        "acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie", 
        "flux d\u2019\u00e9nergie et territoires", 
        "r\u00e9novation thermique", 
        "transition \u00e9nerg\u00e9tique", 
        "\u00a0Environnement - Energie - Transports", 
        "\u00c9nergie", 
        "\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie"
    ], 
    "BIO": [
        "AGIR POUR LA BIODIVERSITE", 
        "Affaires maritimes, p\u00eache, aquaculture", 
        "Agriculture biologique", 
        "Agriculture et environnement", 
        "Agro\u00e9cologie", 
        "Autres", 
        "Biodiversit\u00e9", 
        "Biodiversit\u00e9 et territoire", 
        "Consommaction", 
        "Distribution de produits biologiques et \u00e9cologiques", 
        "D\u00e9veloppement durable", 
        "D\u00e9veloppement durable et environnement", 
        "Eau et biodiversit\u00e9", 
        "Eau et territoire", 
        "Eco-tourisme", 
        "Ecologie", 
        "Economie verte", 
        "Education au d\u00e9veloppement durable", 
        "Empreinte \u00e9cologique des territoires", 
        "Environnement", 
        "Environnement & Biodiversit\u00e9", 
        "Environnement & Nouvelle \u00e9conomie", 
        "Environnement et d\u00e9chets", 
        "Environnement, ressources, d\u00e9chets", 
        "Espaces naturels \u00e0 enjeux", 
        "Espaces verts et biodiversit\u00e9", 
        "Fleur biologique", 
        "Gestion des ressources naturelles", 
        "Jardinage / Bricolage", 
        "Patrimoine naturel", 
        "Protection de l'environnement", 
        "Recyclage, traitement des d\u00e9chets, cycle de l'eau et la restauration \u00e9cologique", 
        "Reprise d'entreprise", 
        "Sols et territoire", 
        "Sylviculture", 
        "TERRITOIRES DURABLES", 
        "Transition \u00e9cologique", 
        "air et territoire", 
        "d\u00e9veloppement durable", 
        "paysages", 
        "ressources naturelles, capital naturel et territoire", 
        "\u00a0Environnement - Energie - Transports", 
        "\u00c9coconception"
    ], 
    "URB": [
        "Acteurs de l'organisation de l'espace, de l'am\u00e9nagement", 
        "Am\u00e9nagement du territoire", 
        "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", 
        "D\u00e9veloppement rural", 
        "D\u00e9veloppement r\u00e9gional", 
        "D\u00e9veloppement urbain", 
        "Espace public", 
        "Espaces publics", 
        "Formes urbaines", 
        "Quartiers d'habitation et renouvellement", 
        "R\u00e9seaux urbains et infrastructures", 
        "URBANISME ET PLANIFICATION DURABLES", 
        "Urbanisme"
    ], 
    "ECO": [
        "AMAP", 
        "Accueil et services \u00e0 la population et aux entreprises", 
        "Acteurs de l'\u00e9conomie", 
        "Activit\u00e9 \u00e9conomique nouvelle", 
        "Activit\u00e9s \u00e0 la maison, Auto-production, Travail domestique", 
        "Actvit\u00e9s \u00e9conomiques", 
        "Aide aux PME", 
        "Aides aux entreprises", 
        "Artisanat et manifacturier", 
        "Atouts \u00e9conomiques des territoires", 
        "Attractivit\u00e9 du territoire", 
        "Circuits courts", 
        "Co-production", 
        "Collecte tri r\u00e9paration vente d\u2019occasion", 
        "Commerce multiservice", 
        "Conciergerie d\u2019entreprises", 
        "Crowdlending", 
        "Distribution de produits biologiques et \u00e9cologiques", 
        "Dynamiques de l'\u00e9conomie", 
        "D\u00e9croissance", 
        "D\u00e9veloppement durable", 
        "D\u00e9veloppement rural", 
        "D\u00e9veloppement r\u00e9gional", 
        "D\u00e9veloppement urbain", 
        "D\u00e9veloppement \u00e9conomique", 
        "D\u00e9veloppement \u00e9conomique transfrontalier", 
        "Eco-conception", 
        "Economie", 
        "Economie / finance", 
        "Economie circulaire", 
        "Economie collaborative", 
        "Economie contributive", 
        "Economie de partage", 
        "Economie locale, actions sociales", 
        "Economie ouverte", 
        "Economie positive", 
        "Economie responsable", 
        "Economie sociale", 
        "Economie sociale et solidaire", 
        "Economie solidaire", 
        "Economie verte", 
        "Entreprenariat", 
        "Entreprenariat social", 
        "Entrepreneuriat social", 
        "Entreprises en difficult\u00e9", 
        "Entreprises solidaires", 
        "Environnement & Nouvelle \u00e9conomie", 
        "Epicerie vrac", 
        "Flux d'argent (\u00e9changes avec l'ext\u00e9rieur)", 
        "Insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique recyclage et vente de v\u00eatements", 
        "March\u00e9 foncier", 
        "Mines et carri\u00e8res", 
        "Monnaie locale", 
        "PTCE", 
        "Pens\u00e9e et mod\u00e8les de d\u00e9veloppement", 
        "Plateforme f\u00e9d\u00e9ratrice d'entreprises", 
        "Production et distribution de l'\u00e9nergie", 
        "Scic", 
        "Silver \u00e9conomie", 
        "Soutien cr\u00e9ation d'entreprise", 
        "Structure \u00e9conomique des territoires", 
        "Structures fonci\u00e8res, propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re et march\u00e9s fonciers", 
        "Supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif", 
        "TERRITOIRES DURABLES", 
        "TRANSITIONS ECONOMIQUES", 
        "Transition \u00e9conomique", 
        "attractivit\u00e9", 
        "d\u00e9veloppement durable", 
        "d\u00e9veloppement \u00e9conomique ", 
        "entrepreneuriat", 
        "flux d'argent (circulation interne )", 
        "flux de mati\u00e8res (\u00e9changes avec l\u2019ext\u00e9rieur)", 
        "\u00a0D\u00e9veloppement \u00e9conomique - Tourisme", 
        "\u00c9coconception", 
        "\u00c9conomie circulaire", 
        "\u00e9conomie circulaire", 
        "\u00e9conomie durable et solidaire"
    ], 
    "AME": [
        "Agriculture tourisme et am\u00e9nagement du territoire", 
        "Am\u00e9nagement du territoire et cadre de vie", 
        "Animation urbanisme exp\u00e9rimentation", 
        "Coop\u00e9ration territoriale europ\u00e9enne", 
        "D\u00e9veloppement local et coh\u00e9sion territoriale", 
        "D\u00e9veloppement rural", 
        "D\u00e9veloppement r\u00e9gional", 
        "D\u00e9veloppement urbain", 
        "Espaces publics", 
        "Infrastructures locales", 
        "Paysagisme", 
        "Quartiers d'habitation et renouvellement", 
        "Strat\u00e9gies macro-r\u00e9gionales", 
        "Sylviculture", 
        "Territoire et gestion de l'espace", 
        "Transports", 
        "URBANISME ET PLANIFICATION DURABLES", 
        "Urbanisme", 
        "Urbanisme participatif", 
        "am\u00e9nagement de l\u2019habitat", 
        "am\u00e9nagement durable", 
        "foncier", 
        "territoire durable"
    ], 
    "NUM": [
        "Activit\u00e9 \u00e9conomique nouvelle", 
        "Archivage papier et num\u00e9rique GED", 
        "Blockchain", 
        "Gestion d'\u00e9quipement informatique", 
        "Information, communication et technologies", 
        "Informatique", 
        "Informatique durable", 
        "Innovation", 
        "Internet libre", 
        "Licences libres", 
        "Logiciel libre", 
        "Low Tech", 
        "Mooc", 
        "NTIC personnes \u00e2g\u00e9es", 
        "Num\u00e9rique", 
        "Num\u00e9rique et inclusion sociale", 
        "Num\u00e9rique et multim\u00e9dia", 
        "Objets connect\u00e9s", 
        "Open data", 
        "Open-source", 
        "Peer Production Licence", 
        "Plateformes web", 
        "Robotique et sant\u00e9", 
        "TIC", 
        "TIC, num\u00e9rique", 
        "TIC, t\u00e9l\u00e9communications et services postaux", 
        "Technologie innovante revalorisation de produits invendables ou invendus", 
        "Technologies de l\u2019information et de la communication", 
        "Web s\u00e9mantique", 
        "Wiki", 
        "num\u00e9rique", 
        "technologies de l\u2019information et de la communication", 
        "\u00a0Num\u00e9rique - Communication"
    ], 
    "SER": [
        "Accueil et services \u00e0 la population et aux entreprises", 
        "Am\u00e9nagement du territoire et cadre de vie", 
        "Conciergerie", 
        "Conciergerie d\u2019entreprises", 
        "Conseil", 
        "Echange de services", 
        "Infrastructures locales", 
        "PA/PH", 
        "Sant\u00e9", 
        "Services au public", 
        "Services \u00e0 la personne", 
        "Transports", 
        "accompagnement", 
        "accueil de jour", 
        "accueil parents enfants", 
        "accueil temporaire", 
        "activit\u00e9 d\u2019animation", 
        "adaptation \u00e0 la perte d\u2019autonomie de l\u2019occupant", 
        "aide alimentaire", 
        "aide aux aidants", 
        "aide et activit\u00e9s \u00e0 domicile", 
        "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", 
        "aide \u00e0 la parentalit\u00e9", 
        "animation et convivialit\u00e9", 
        "ch\u00e8que d\u2019accompagnement personnalis\u00e9", 
        "garde et t\u00e9l\u00e9assistance", 
        "lutte contre le non-recours", 
        "plate-forme de services", 
        "point information famille", 
        "pr\u00e9vention canicule", 
        "pr\u00e9vention coupures"
    ], 
    "SPO": [
        "Art, culture, loisirs et sports", 
        "Autres", 
        "Sport", 
        "insertion par le sport", 
        "\u00a0Culture - Sports - Loisirs"
    ], 
    "SEN": [
        "Autonomie", 
        "NTIC personnes \u00e2g\u00e9es", 
        "Seniors", 
        "Silver \u00e9conomie", 
        "interg\u00e9n\u00e9rations", 
        "personnes \u00e2g\u00e9es"
    ], 
    "EAU": [
        "Affaires maritimes, p\u00eache, aquaculture", 
        "Autres", 
        "Eau et assainissement", 
        "Eau et biodiversit\u00e9", 
        "Empreinte \u00e9cologique des territoires", 
        "Gestion des ressources naturelles", 
        "Recyclage, traitement des d\u00e9chets, cycle de l'eau et la restauration \u00e9cologique", 
        "ressources naturelles, capital naturel et territoire"
    ], 
    "CLI": [
        "CHANGEMENT CLIMATIQUE", 
        "Changement climatique", 
        "Changement climatique, gestion et pr\u00e9vention des risques", 
        "Climat", 
        "Climat et territoire", 
        "Eco-construction", 
        "Ecologie", 
        "Education au d\u00e9veloppement durable", 
        "Protection de l'environnement", 
        "Pr\u00e9vention des risques", 
        "Second-\u0153uvre b\u00e2timent \u00e9co-construction", 
        "Transition \u00e9cologique", 
        "Transition \u00e9nerg\u00e9tique"
    ], 
    "FOR": [
        "Alternance", 
        "Culture et savoirs", 
        "Education, formation, langues", 
        "Emploi  ", 
        "Formation", 
        "Insertion", 
        "\u00a0Emploi - Formation", 
        "\u00c9ducation et diffusion de connaissances", 
        "\u00c9ducation et formation"
    ], 
    "JEU": [
        "ASE - PJJ - Justice  ", 
        "Alternance", 
        "Culture", 
        "D\u00e9crochage scolaire", 
        "D\u00e9crochage universitaire ", 
        "Education populaire", 
        "Enfance / Famille", 
        "Engagement des jeunes", 
        "Insertion professionnelle", 
        "Jeunes", 
        "Jeunesse", 
        "Livret de comp\u00e9tences ", 
        "Logement", 
        "Lutte contre le harc\u00e8lement \u00e0 l'\u00e9cole", 
        "Lutte contre les discriminations  ", 
        "Mobilit\u00e9 internationale ", 
        "Num\u00e9rique", 
        "Orientation", 
        "Permis de conduire", 
        "Petite enfance", 
        "Petite enfance jeunesse", 
        "Revenu contractualis\u00e9 d\u2019autonomie", 
        "R\u00e9ussite scolaire ", 
        "Sant\u00e9  ", 
        "Vie \u00e9tudiante", 
        "accueil parents enfants", 
        "enfance", 
        "foyer de jeunes travailleurs", 
        "jeunesse", 
        "\u00a0Citoyennet\u00e9 - Associations - Jeunesse"
    ], 
    "HAB": [
        "Auto-construction", 
        "Autre", 
        "Besoins essentiels", 
        "B\u00e2timent durable", 
        "Construction \u00e9cologique", 
        "Construction, travaux publics et r\u00e9novation", 
        "Eco-construction", 
        "Eco-habitat", 
        "Ecovillage", 
        "Habitat", 
        "Habitat (bailleur social)", 
        "Habitat et cadre de vie", 
        "Habitat et logement", 
        "Habitat et march\u00e9 du logement", 
        "Habitat l\u00e9ger", 
        "Habitat partag\u00e9", 
        "Habitat participatif", 
        "Habitat social", 
        "Insertion par le logement", 
        "Logement", 
        "Logement, sant\u00e9, \u00e9ducation, environnement", 
        "Mara\u00eechage scierie \u00e9co-construction", 
        "Oasis de vie / Habitat participatif", 
        "Patrimoine b\u00e2ti", 
        "Quartiers d'habitation et renouvellement", 
        "R\u00e9novation et location de logements sociaux", 
        "Second-\u0153uvre b\u00e2timent \u00e9co-construction", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "Tiers lieux", 
        "Tiers-lieux", 
        "Transition \u00e9nerg\u00e9tique", 
        "accompagnement social au logement", 
        "allocation logement temporaire", 
        "am\u00e9nagement de l\u2019habitat", 
        "auto-r\u00e9habilitation", 
        "chantier d\u2019insertion", 
        "domiciliation", 
        "expulsion", 
        "foyer de jeunes travailleurs", 
        "foyer logement", 
        "habitat", 
        "h\u00e9bergement d\u2019urgence", 
        "logement", 
        "logement social", 
        "m\u00e9diation locative", 
        "petits travaux et entretien de la maison", 
        "r\u00e9novation thermique", 
        "\u00a0Habitat - Urbanisme - Paysage"
    ], 
    "AUT": [
        "Acteurs de la gestion des flux", 
        "Acteurs de la gestion des infrastructures et des \u00e9quipements", 
        "Acteurs de la gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes territoriaux", 
        "Acteurs de la mondialisation", 
        "Acteurs de la soci\u00e9t\u00e9", 
        "Activit\u00e9s professionnelles, scientifiques et techniques", 
        "Activit\u00e9s \u00e0 la maison, Auto-production, Travail domestique", 
        "Alternatives", 
        "Animation urbanisme exp\u00e9rimentation", 
        "Attractivit\u00e9 du territoire", 
        "Autres", 
        "Capital humain des territoires", 
        "Cartographie", 
        "Centralit\u00e9", 
        "Collapsologie", 
        "Conspirateurs positifs", 
        "Copyleft", 
        "Do it yourself", 
        "Dynamique des id\u00e9es et des syst\u00e8mes de pens\u00e9e", 
        "Dynamiques de d\u00e9veloppement et d'\u00e9volution des territoires", 
        "Dynamiques de l'\u00e9cosyst\u00e8me", 
        "Dynamiques de la soci\u00e9t\u00e9", 
        "Dynamiques des syst\u00e8mes techniques", 
        "Dynamiques spatiales", 
        "Ecriture participative", 
        "Equipement public", 
        "Europe", 
        "Expertise pratique collaborative", 
        "Gestion des flux", 
        "Identit\u00e9 territoriale", 
        "Innovation", 
        "Innovation sociale", 
        "L'Europ\u00e9en d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9", 
        "Les grands projets europ\u00e9ens 2007-2013", 
        "Makers", 
        "Mat\u00e9riel libre", 
        "Mode de vie", 
        "Modes de vie", 
        "No Poo", 
        "Non violence", 
        "Oasis ressources", 
        "Open Science", 
        "Open-Access", 
        "Optimisme", 
        "Organisation et d\u00e9livrance de services d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", 
        "Outils de l\u2019action", 
        "Partage", 
        "Professionnalisation / formation", 
        "Promoteur d'initiatives", 
        "Quartiers prioritaires", 
        "Rural", 
        "Self-management", 
        "Sobri\u00e9t\u00e9", 
        "Soci\u00e9t\u00e9", 
        "Soci\u00e9t\u00e9 civile", 
        "Solutions", 
        "Strat\u00e9gies macro-r\u00e9gionales", 
        "Territoires dans l'\u00e9conomie mondiale, territoires et fili\u00e8res mondiales de production", 
        "Think Tank / Do Tank", 
        "Tiers-lieux", 
        "Transition", 
        "Transition vers des soci\u00e9t\u00e9s durables", 
        "Types de territoires selon leurs caract\u00e9ristiques g\u00e9ographiques, naturelles et morphologiques", 
        "Types de villes", 
        "Upcycling", 
        "Urbain", 
        "Vie de quartier", 
        "Vie pratique", 
        "certification", 
        "identit\u00e9", 
        "immigration", 
        "innovation", 
        "intercommunalit\u00e9", 
        "lieux partag\u00e9s", 
        "observation des territoires et des publics", 
        "organisation de manifestations et d\u2019\u00e9v\u00e8nements", 
        "programmes/financements europ\u00e9ens", 
        "rural", 
        "services publics", 
        "vie associative", 
        "vie quotidienne", 
        "\u00c9chelles territoriales", 
        "\u00c9galit\u00e9 territoriale", 
        "\u00c9laboration et mise en \u0153uvre des droits et des r\u00e8gles", 
        "\u00c9quipements collectifs", 
        "\u00c9tablissement de pr\u00e9f\u00e9rences collectives"
    ], 
    "GOU": [
        "Acteurs de la gouvernance", 
        "Administration et management, tourisme et location", 
        "Articulation des \u00e9chelles de gouvernance", 
        "Auto-gestion", 
        "Bonheur National Brut", 
        "Co-production du bien public", 
        "Collectif citoyen & mise en r\u00e9seau", 
        "CommonsTous2017", 
        "Communaut\u00e9 d'internautes", 
        "Communaux collaboratifs", 
        "Communs", 
        "Coop\u00e9ration", 
        "Coop\u00e9ration territoriale europ\u00e9enne", 
        "Coop\u00e9ration, recherche et innovation", 
        "Coop\u00e9rative", 
        "Coordination des acteurs", 
        "Diplomatie internationale et Coop\u00e9ration", 
        "Dynamiques de la gouvernance", 
        "D\u00e9marche globale", 
        "D\u00e9mocratie", 
        "D\u00e9mocratie directe", 
        "D\u00e9mocratie liquide", 
        "D\u00e9mocratie ouverte (OpenGov)", 
        "D\u00e9mocratie participative", 
        "Ecosyst\u00e8me", 
        "Ecovillage", 
        "Elections europ\u00e9ennes", 
        "Gestion des \u00e9cosyst\u00e8mes territoriaux", 
        "Gouvernance", 
        "Gouvernance collective", 
        "Holacratie", 
        "Innovation sociale", 
        "Institutions", 
        "Int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", 
        "L\u00e9gitimit\u00e9 de la gouvernance", 
        "Mobilisation locale & Coop\u00e9rations innovantes ", 
        "Organisation politique et institutionnelle", 
        "Organisation sociale des territoires et des villes", 
        "PTCE", 
        "Partenariats associations entreprises", 
        "Pertinence des dispositifs de gouvernance", 
        "Plateforme f\u00e9d\u00e9ratrice d'entreprises", 
        "Politiques publiques", 
        "RSE", 
        "Relations du territoire avec l'ext\u00e9rieur", 
        "Responsabilit\u00e9 sociale des entreprises (RSE)", 
        "Ressources humaines", 
        "R\u00e9seaux", 
        "R\u00e9silience", 
        "Scic", 
        "Sociocratie", 
        "Strat\u00e9gies macro-r\u00e9gionales", 
        "Syst\u00e8mes d\u00e9mocratiques", 
        "Syst\u00e8mes politiques", 
        "Tirage au sort", 
        "Tranfrontalier (hors programme de CTE)", 
        "capacit\u00e9s d'adaptation, r\u00e9silience", 
        "communs", 
        "coop\u00e9ration", 
        "coordination et organisation du service", 
        "d\u00e9mocratie locale", 
        "intercommunalit\u00e9", 
        "organisation du CCAS", 
        "territoire durable", 
        "\u00a0Organisation territoriale - Elus", 
        "\u00c9changes ville & campagne", 
        "\u00c9cosyst\u00e8me des territoires"
    ], 
    "CUL": [
        "Acteurs de la culture, de la connaissance et de l'information", 
        "Art citoyen", 
        "Art, culture, loisirs et sports", 
        "Arts / Culture", 
        "Arts et culture", 
        "Capital humain des territoires", 
        "Cr\u00e9atifs culturels", 
        "Cr\u00e9ation participative", 
        "Culture", 
        "Culture et savoirs", 
        "Culture et soci\u00e9t\u00e9 civile", 
        "Culture et tourisme", 
        "Culture, diversit\u00e9 culturelle et territoires", 
        "Dynamiques culturelles (cohabitation des cultures, h\u00e9ritage culturel, \u00e9volutions culturelles)", 
        "Jeux / Loisirs", 
        "Livre", 
        "Musique libre", 
        "PTCE", 
        "Patrimoine", 
        "Patrimoine & culture", 
        "Patrimoine b\u00e2ti", 
        "Patrimoine rural", 
        "Promotion des arts des techniques et des professions li\u00e9s \u00e0 la Production et \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019ocre et des mat\u00e9riaux de la couleur.", 
        "R\u00e9insertion par la culture et le tourisme", 
        "Vacances / Voyages", 
        "capital immat\u00e9riel des territoires", 
        "culture", 
        "culture et patrimoine", 
        "insertion par la culture", 
        "patrimoine culturel", 
        "patrimoine historique des territoires", 
        "\u00a0Culture - Sports - Loisirs"
    ], 
    "FIN": [
        "Aide aux PME", 
        "Banque \u00e9thique", 
        "Budget participatif", 
        "Crowdfunding (Financement participatif)", 
        "Don", 
        "Economie / finance", 
        "Education financi\u00e8re", 
        "Entreprises en difficult\u00e9", 
        "Epargne solidaire", 
        "Faircoin", 
        "Finance", 
        "Finance participative", 
        "Finance responsable ", 
        "Finance solidaire", 
        "Finance \u00e9quitable", 
        "Finance, assurance et activit\u00e9s connexes", 
        "Financement", 
        "Fiscalit\u00e9 et financement", 
        "Gratuit", 
        "Investissement d'impact", 
        "Investissement d'\u00e9thique", 
        "Investissement solidaire", 
        "Micro-cr\u00e9dit", 
        "Microdon", 
        "Microfinance", 
        "Monnaies alternatives", 
        "Revenu contributif", 
        "Revenu de base", 
        "exclusions financi\u00e8res", 
        "march\u00e9s publics", 
        "microcr\u00e9dit", 
        "\u00a0Finances - Commande publique"
    ], 
    "SAN": [
        "Action sanitaire et sociale", 
        "Administration publique et s\u00e9curit\u00e9 sociale", 
        "Aide alimentaire", 
        "Besoins essentiels", 
        "Bien-\u00eatre / Beaut\u00e9", 
        "Bonheur", 
        "Bonheur au travail", 
        "Cosm\u00e9tiques naturels", 
        "Logement, sant\u00e9, \u00e9ducation, environnement", 
        "M\u00e9decine / Sant\u00e9", 
        "Robotique et sant\u00e9", 
        "Sant\u00e9", 
        "Sant\u00e9  ", 
        "Sant\u00e9 et action sociale", 
        "Services sociaux et sant\u00e9", 
        "Silver \u00e9conomie", 
        "Social - Sant\u00e9", 
        "acc\u00e8s aux soins", 
        "alzheimer", 
        "groupement de coop\u00e9ration sociale et m\u00e9dico-sociale", 
        "pr\u00e9vention sant\u00e9", 
        "sant\u00e9", 
        "sant\u00e9 mentale", 
        "\u00e9tablissement et service social et m\u00e9dico-social"
    ], 
    "MED": [
        "m\u00e9diation", 
        "m\u00e9diation familiale", 
        "m\u00e9diation locative"
    ], 
    "MEC": [
        "M\u00e9c\u00e9nat", 
        "M\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences"
    ], 
    "INS": [
        "Accessibilit\u00e9", 
        "Economie sociale et solidaire", 
        "Emploi  ", 
        "Emploi insertion", 
        "Employabilit\u00e9", 
        "Inclusion sociale", 
        "Insertion", 
        "Insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", 
        "Insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique recyclage et vente de v\u00eatements", 
        "Insertion professionnelle", 
        "Insertion sociale", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "insertion", 
        "insertion par la culture", 
        "insertion par le sport", 
        "insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique", 
        "insertion par l\u2019emploi"
    ], 
    "EDU": [
        "Apprentissages", 
        "Autres", 
        "Besoins essentiels", 
        "D\u00e9crochage scolaire", 
        "D\u00e9crochage universitaire ", 
        "Ecole alternative", 
        "Education", 
        "Education / parentalis\u00e9", 
        "Education au d\u00e9veloppement durable", 
        "Education financi\u00e8re", 
        "Education populaire", 
        "Education positive", 
        "Education, formation, langues", 
        "Enfance / Famille", 
        "Instruction en famille", 
        "Livret de comp\u00e9tences ", 
        "Logement, sant\u00e9, \u00e9ducation, environnement", 
        "Mobilit\u00e9 internationale ", 
        "Mooc", 
        "M\u00e9thode Montessori", 
        "Open education", 
        "Orientation", 
        "P\u00e9dagogie / Instruction", 
        "R\u00e9ussite scolaire ", 
        "Solidarit\u00e9", 
        "Upcycling", 
        "Vie \u00e9tudiante", 
        "action d\u2019\u00e9ducation", 
        "\u00a0Education - Enseignement Sup\u00e9rieur", 
        "\u00c9ducation et diffusion de connaissances", 
        "\u00c9ducation et formation", 
        "\u00e9ducation", 
        "\u00e9ducation nutritionnelle"
    ], 
    "MOB": [
        "Covoiturage", 
        "D\u00e9placement ", 
        "Flux de mati\u00e8re (circulation interne et \u00e9changes avec l'ext\u00e9rieur) et r\u00e9seaux de transports", 
        "Flux et r\u00e9seaux de transports des personnes (d\u00e9placements internes)", 
        "Mobilite", 
        "Mobilit\u00e9", 
        "Mobilit\u00e9 solidaire", 
        "Mouvements migratoires, flux migratoires et territoires", 
        "Permis de conduire", 
        "Transport", 
        "Transport intra-urbain de marchandises insertion professionnelle", 
        "Transport, logistique et entreposage", 
        "Transports", 
        "Transports doux", 
        "acc\u00e8s aux transports", 
        "aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et transport", 
        "flux de personnes (\u00e9changes avec l'ext\u00e9rieur)", 
        "mobilit\u00e9", 
        "mobilit\u00e9 durable", 
        "\u00a0Environnement - Energie - Transports"
    ], 
    "REC": [
        "Autres", 
        "Coop\u00e9ration, recherche et innovation", 
        "Innovation", 
        "Pens\u00e9e / Savoirs", 
        "Recherche   ", 
        "Recherche collaborative", 
        "Recherche et Innovation", 
        "Recherche et innovation", 
        "Recherche et production de connaissances", 
        "Savoir libre", 
        "Sciences / Technologies", 
        "Sciences citoyennes et technologies participatives", 
        "Sciences collaboratives", 
        "Sciences libres ", 
        "Think Tank"
    ]
}